(a) f = x + y - 2*z;

asm

# Предполагаем, что f в $s0, x в $s1, y в $s2, z в $s3
# f = x + y - 2*z

add $s0, $s1, $s2      # f = x + y
sll $t0, $s3, 1       # $t0 = z * 2 (сдвиг влево на 1)
sub $s0, $s0, $t0     # f = (x + y) - (2 * z)

(b) f = x + A[7] + 29;

asm

# Предполагаем, что f в $s0, x в $s1, массив A по адресу в $s6
# f = x + A[7] + 29

lw $t0, 28($s6)       # Загружаем A[7] в $t0 (каждый элемент массива 4 байта)
add $s0, $s1, $t0     # f = x + A[7]
addi $s0, $s0, 29     # f = (x + A[7]) + 29

(c) A[100] = A[99] - 99;

asm

# Предполагаем, что массив A по адресу в $s6
# A[100] = A[99] - 99

lw $t0, 396($s6)      # Загружаем A[99] в $t0 (99 * 4 = 396)
addi $t0, $t0, -99    # $t0 = A[99] - 99
sw $t0, 400($s6)      # Сохраняем результат в A[100] (100 * 4 = 400)

(d) B[10] = 1 + A[10] - A[9];

asm

# Предполагаем, что массив A по адресу в $s6, массив B по адресу в $s7
# B[10] = 1 + A[10] - A[9]

lw $t0, 40($s6)       # Загружаем A[10] в $t0 (10 * 4 = 40)
lw $t1, 36($s6)       # Загружаем A[9] в $t1 (9 * 4 = 36)
add $t0, $t0, 1       # $t0 = A[10] + 1
sub $t0, $t0, $t1     # $t0 = (A[10] + 1) - A[9]
sw $t0, 40($s7)       # Сохраняем результат в B[10] (10 * 4 = 40)